<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog on Mathis Gauthey's Website</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/categories/blog/</link><description>Recent content in blog on Mathis Gauthey's Website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 13:04:17 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trajet complet Pour Roadtrip De 6 Mois Au Royaume-Uni Et En Irlande</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/trajet-complet-pour-roadtrip-de-6-mois-au-royaume-uni-et-en-irlande/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:04:17 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/trajet-complet-pour-roadtrip-de-6-mois-au-royaume-uni-et-en-irlande/</guid><description>&lt;h1 id="trajet-complet-pour-roadtrip-de-6-mois-au-royaume-uni-et-en-irlande">Trajet Complet Pour Roadtrip De 6 Mois Au Royaume-Uni Et En Irlande&lt;/h1>
&lt;p>Le 17 Avril 2023, nous sommes partis à l&amp;rsquo;aventure avec ma copine pour 166 jours en France, en Angleterre, au Pays de Galles, en Ecosse et en Irlande.&lt;/p>
&lt;p>On a quand même réalisé environ 16 000 km de route d&amp;rsquo;après le compteur du van, soit environ 96km par jour. Pour ceux qui ont suivis notre &lt;a class="link" href="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/budget-pour-voyager-en-van-pendant-6-mois/" >post concernant le budget&lt;/a>, on peut dire qu&amp;rsquo;on a vu juste ! Mais au final, quel a été notre trajet ? Eh bien, c&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;on va voir aujourd&amp;rsquo;hui.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-34-21_voyage_complet_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-34-21_voyage_complet_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Voilà à quoi ressemble le trajet global et nous allons voir plus précisément chaque zone !&lt;/p>
&lt;p>Remarque : Si vous voulez plus de détails sur les visites, nous vous recommandons de jeter un oeil à notre &lt;a class="link" href="https://www.instagram.com/master_estevan/" target="_blank" rel="noopener"
>compte Instagram&lt;/a>, nous n&amp;rsquo;allons pas tout redétailler ici.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-france">La France&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-11-15_france_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-11-15_france_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Départ dans l&amp;rsquo;Ain. Le début du trajet a été un peu fait à l&amp;rsquo;arrache. Dans le sens où le seul objectif court terme était de retourner au Puy de Sancy pour prendre ma (Mathis) revanche sur le sommet qui était couvert la dernière fois. On a eu de la chance, et du soleil ! Et même de la neige, mais bref. On en a profité pour faire d&amp;rsquo;autres puys en Auvergne, tant qu&amp;rsquo;à faire.&lt;/p>
&lt;p>Suite à cela, traversée de la France avec notamment Carennac, Rocamadour, puis l&amp;rsquo;arrivée à Bordeaux pour découvrir la ville avec Julie !&lt;/p>
&lt;p>On remonte ensuite direction Pont-l&amp;rsquo;Abbé d&amp;rsquo;Arnoult pour un coucou aux grands parents d&amp;rsquo;Elina, et une nuit à Tillou chez Emilie. On profite du coin pour faire l&amp;rsquo;île d&amp;rsquo;Oléron qu&amp;rsquo;on a adorée, et on rejoint Grégoire à Poitiers pour un nouveau week-end en ville !&lt;/p>
&lt;p>On traverse ensuite à l&amp;rsquo;ouest pour faire toutes les belles falaises de Bretagne, leurs beaux villages, et rencontrer Lilian un très bon pote à Elina ! Mention spéciale à le côte de granite rose qui nous a offert un joli panorama près de Ploumanac&amp;rsquo;h.&lt;/p>
&lt;p>La suite de l&amp;rsquo;aventure, c&amp;rsquo;est la Normandie et son histoire, des tonnes de musées sur les guerres et le débarquement !&lt;/p>
&lt;p>On rejoint finalement Calais pour la traversée jusqu&amp;rsquo;en Angleterre.&lt;/p>
&lt;p>Si vous êtes malin, vous apercevez sur l&amp;rsquo;image un trajet qui tire jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;Alsace. Il s&amp;rsquo;agit du retour, mais nous y reviendrons.&lt;/p>
&lt;h2 id="direction-les-îles-">Direction Les Îles !&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-12-30_iles_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-12-30_iles_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>A l&amp;rsquo;origine, nous voulions faire un tour d&amp;rsquo;Europe. Mais fort est de constater que le Royaume-Uni et l&amp;rsquo;Irlande avaient déjà beaucoup à nous offrir, nous avons donc entrepris un tour complet de ces belles îles et gardons les autres pays pour une autre fois.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-sud-de-langleterre-et-le-pays-de-galles">Le Sud De l&amp;rsquo;Angleterre Et Le Pays De Galles&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-13-50_angleterre_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-13-50_angleterre_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Arrivés à Douvres, nous avons commencé par des randonnées sur leur falaises blanches.&lt;/p>
&lt;p>Puis nous sommes allés à Canterbury afin de découvrir les villes anglaises, entre briques et petites boutiques !&lt;/p>
&lt;p>Ayant pris un abonnement à English Heritage et à National Trust, nous avons effectué tout un tas de visite comprenant la forteresse de Douvres qui a beaucoup à offrir et énormément de châteaux, jardins et lieux typiques.&lt;/p>
&lt;p>Arrivés à Stonehenge, nous y avons dormi et profité du coin.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons ensuite enchainé de nombreuses zones magnifiques avec Cranborne Chase AONB (on trouve à proximité Stourhead un des plus beaux jardins tenu par National Trust), Dorset AONB, Blackdown Hills AONB, East Devon AONB, Dartmoor National Park et Exmoor National Park. Beaucoup de choses à visiter, de falaises sublimes, et de randonnées sauvages. Un régal, probablement une des choses que nous avons préférées !&lt;/p>
&lt;p>Nous sommes ensuite remontés, passant par Cheddar et Bath, deux villes très sympas avant de passer par l&amp;rsquo;authentique Oxford qui donne envie de retourner sur les bancs de la fac !&lt;/p>
&lt;p>Petit passage à Cotswolds AONB, toujours beaucoup de visites dans le coin, avant de tirer à l&amp;rsquo;ouest.&lt;/p>
&lt;p>A Ross-On-Wye, petite frayeur avec un niveau de liquide de frein faible, on fait observer le van et refaire le niveau, pas de fuite détectée, et on repart.&lt;/p>
&lt;p>On entame le Pays de Galles avec la meilleure ville pour les book lovers, Hay-On-Wye.&lt;/p>
&lt;p>Puis on en prend plein la vue à Brecon Beacons, énormément de belles randonnées et une superbe rencontre : Isaac ! Un local super chouette que nous avons retrouvé plus tard.&lt;/p>
&lt;p>On enchaine avec Gower AONB, probablement les lieux les plus beaux que vous verrez de votre vie, avec notamment Rhossili Bay.&lt;/p>
&lt;p>Pembrokeshire Coast National Park est dans la même idée, avec des plages toutes plus belles les unes que les autres. Le soleil nous accompagne en plus !&lt;/p>
&lt;p>En remontant la côte, on arrive à Snowdonia pour remonter nos quotas de randonnées en montagne et sur la côte.&lt;/p>
&lt;p>On fait une pause avec de nouveaux châteaux, jardins et la visite de Caernarfon, une ville très chouette, avant de repartir sur Snowdonia avec un souffle nouveau.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est le moment où la fuite du liquide de frein revient. Après un passage à la Clwydian Range &amp;amp; Dee Valley AONB qui ne nous a pas pleinement convaincue, le verdict tombe : le van a une fuite et une pièce de l&amp;rsquo;embrayage est à changer ! Au passage, on demande aussi à changer les pneus avant qui ont souffert des petites routes vallonnées du coin. Nous voilà donc partis pour des vacances forcées au petit village de Llanrwst qui nous a très bien accueilli le temps que le garage puisse s&amp;rsquo;occuper de notre van.&lt;/p>
&lt;p>On repart plein d&amp;rsquo;énergie pour des visites de châteaux, jardins et randonnées vers Peak District !&lt;/p>
&lt;p>Nouveau ralentissement : le garage ne nous avait pas mis les deux mêmes pneus à l&amp;rsquo;avant. Nous voilà repartis pour le Pays de Galles.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, on est vraiment libres cette fois et on se dirige vers Lake District !&lt;/p>
&lt;h2 id="le-nord-de-langleterre-et-lecosse">Le Nord De l&amp;rsquo;Angleterre Et L&amp;rsquo;Ecosse&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-14-45_ecosse_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-14-45_ecosse_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Nous attaquons Lake District avec une ancienne usine de bobines en bois pour une visite des plus intéressantes : Stott Park Bobin Mill. Puis, on est prêts pour les hostilités et on repart en randonnées avec un temps assez aléatoire mais majoritairement pluvieux.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;humidité nous fait fuir jusqu&amp;rsquo;au parc national Yorshire Dales où on visite notamment Malham Cove, une formation géologique issue du passage de glaciers, et l&amp;rsquo;immense abbaye de Fountains.&lt;/p>
&lt;p>Pause ville à York avant de passer à un nouveau parc national : North York Moors, particulièrement sa côte où on retrouve le beau temps.&lt;/p>
&lt;p>On enchaîne avec plusieurs musées le long du mur d&amp;rsquo;Hadrien (oui, c&amp;rsquo;est la petite barre horizontale que vous voyez sur le haut de l&amp;rsquo;Angleterre).&lt;/p>
&lt;p>Enfin, nous voilà en Ecosse. On commence directement par la capitale Edimbourg ! Une pensée à Dean Village, un lieu tout mignon au milieu de cette grande ville très sympathique.&lt;/p>
&lt;p>On découvre les belles plages de l&amp;rsquo;est de l&amp;rsquo;Ecosse avec des cascades qui se jettent dans la mer.&lt;/p>
&lt;p>On tente quelques randonnées dans le parc national Cairngorms qu&amp;rsquo;on finit par fuir à cause des midges (ces minuscules insectes en essaims qui mordent). Eh oui, l&amp;rsquo;Ecosse n&amp;rsquo;est pas le meilleur pays à faire en juillet-août, il vaut mieux le visiter au printemps.&lt;/p>
&lt;p>On retourne donc près de la mer car vent = pas de midges et nous voilà partis pour suivre la côte jusqu&amp;rsquo;au bout ! On commence du côté de Bow Fiddle Rock et on remonte par Inverness jusqu&amp;rsquo;au point le plus au nord car nous sommes des complétionnistes !&lt;/p>
&lt;p>Des points de vue superbes, des randonnées en bord de mer, un petit passage au milieu des midges autour de cascades (mais on s&amp;rsquo;est équipés), et on arrive à l&amp;rsquo;île de Skye ! Malheureusement pour nous, les randonnées sont compromises par la présence de nombreux nuages bas. Du positif : ça nous a fait découvrir le musée des Highland Folk, une reconstitution de village local très détaillée !&lt;/p>
&lt;p>Un passage par le légendaire viaduc de Glenfinnan avec le passage du Poudlard Express !&lt;/p>
&lt;p>Contrairement à nos plans, on décide de faire la ville de Glasgow. Et on regrette un peu.&lt;/p>
&lt;p>Puis, nous voilà sur un ferry en direction de l&amp;rsquo;Irlande et du ciel bleu !&lt;/p>
&lt;h2 id="lirlande">L&amp;rsquo;Irlande&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-17-24_ireland_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-17-24_ireland_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;Irlande nous accueille avec un super soleil ! Antrim Coast and Glens AONB commence bien avec ses villages côtiers, mais le vrai bonheur se trouve à Causeway Coast AONB. Des vues à couper le souffle, et une première introduction aux pubs Irlandais à Ballycastle. Que de bons souvenirs, notamment la fameuse Giant&amp;rsquo;s Causeway et ses formations rocheuses particulières !&lt;/p>
&lt;p>Notons que beaucoup de tournages de Game Of Thrones ont eu lieu en Irlande du Nord, de quoi motiver les fans ! Mais évitez les plages en van, on a réussi à se bloquer à Benone Beach… Bref.&lt;/p>
&lt;p>On enchaine avec Derry, et nous insistons sur Derry. En effet, nous avons compris que l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;Irlande est récente. Dans les lieux avec des drapeaux anglais, il faut se considérer en Angleterre. Ailleurs, il faut détester les Anglois avec la même passion qui anime les locaux. Superbe ville propre et sympa !&lt;/p>
&lt;p>Puis musée très instructif : Ulster American Folk Park. C&amp;rsquo;est à Sperrin AONB où les randos sont marrantes, ils ont installé des géants sur les sommets ! La vue était déjà chouette, mais ça rajoute quelque chose il faut l&amp;rsquo;avouer.&lt;/p>
&lt;p>On part ensuite pour Belfast que nous avons adoré, avec son histoire, sa modernité et sa quantité de street arts de dingue. Nous avons ensuite temporisé Dublin pour que l&amp;rsquo;alignement des astres nous permette d&amp;rsquo;y entrer sans encombre. Nous avons été déçus, non pas que ce soit mauvais (même si leurs transports en commun le sont), mais l&amp;rsquo;âme irlandaise que nous avions trouvée au nord n&amp;rsquo;y était pas. Remarquez, les locaux nous avaient prévenus, au même titre qu&amp;rsquo;il y a la France et il y a Paris, il y a l&amp;rsquo;Irlande et il y a Dublin !&lt;/p>
&lt;p>Nous repartons à Donegal pour retrouver l&amp;rsquo;âme irlandaise, et nous partons pour l&amp;rsquo;aventure des falaises en longeant la côte vers le sud. Sans entrer dans le détail, toute la Wild Atlantic Way (WOW) vaut le coup, mention spéciale à Downpatrick Head, les randos de Carrowteige, et Achill Island.&lt;/p>
&lt;p>Les lacs du Connemara nous ont accueillis sous la pluie, mais nous recommandons sous réserve de bonne météo et de période sans midge ! Faites la Sky Road, la vue sur le bout de la côte est… incroyable. Nous sommes redescendus avec quelques arrêts :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Galway, une petite ville toute mim&amp;rsquo;s sur l&amp;rsquo;après-midi avec son quartier latin et sa grande avenue. Une petite ville emplie de street arts également.&lt;/li>
&lt;li>Evitez les Cliffs of Moher, inutiles, ou alors prenez le parking plus bas et évitez-vous les 10€ par personne du visitor center. Mais à priori d&amp;rsquo;ici là vous aurez déjà vu les plus belles falaises de vos vies, celles-ci sont évitables, croyez-nous.&lt;/li>
&lt;li>Dunquin Pier après Dingle, assez touristiques mais valent largement le détour !&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mention très spéciale pour Killarney National Park, une pépite au calme avec d&amp;rsquo;énormes possibilités de randonnées de partout ! Et ça continue jusqu&amp;rsquo;à la pointe ouest avec Kerry Cliffs en passant par la route Ring of Kerry qui vous permet de faire tout un tas d&amp;rsquo;arrêts et de balades également, vraiment un passage recommandé !&lt;/p>
&lt;p>Sur le sud on passe par Kinsale, un petit village qui nous a été proposé par une locale, très belle surprise ! Bien plus sympa que Cork que l&amp;rsquo;on ne recommande que pour son aspect centre commercial à ciel ouvert.&lt;/p>
&lt;p>Et après… Ce fut l&amp;rsquo;apocalypse météo puis le Brittany Ferries jusqu&amp;rsquo;à Cherbourg !&lt;/p>
&lt;h2 id="la-france-le-retour">La France (le retour)&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_16-11-15_france_location_history.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_16-11-15_france_location_history.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Retour au pays. Depuis Cherbourg, nous traçons tout droit jusqu&amp;rsquo;en Alsace. Nous avons fait une petite série de villages dont certains que nous connaissions déjà :&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Bergheim → Pas incroyable, mais calme et mignon comme prévu ! On a vite fait le tour par contre.&lt;/li>
&lt;li>Ribeauvillé → Probablement notre préféré avec sa grande avenue et son âme conservée, le tourisme est présent mais discret, et il y a énormément de caves et de bons restaurants. Et puis c&amp;rsquo;est beau quoi !&lt;/li>
&lt;li>Riquewihr → Disneyland de l&amp;rsquo;Alsace avec des parkings hors de prix et inaccessibles en van ou camping-car. Très déçus de la tournure que prend la ville, ses petites boutiques ferment toutes et sont dévorées par les attrapes-touristes. A éviter.&lt;/li>
&lt;li>Kaysersberg → Toujours aussi mignonne, cette ville d&amp;rsquo;Alsace se présente avec une rivière en son centre, et cela apporte beaucoup à l&amp;rsquo;ambiance ! On adore !&lt;/li>
&lt;li>Eguisheim → Aussi touristique que recommandée, nous y sommes allés à la fraicheur du matin avant les trains touristiques. Le tour des &amp;ldquo;remparts&amp;rdquo; qui passe par les petites ruelles remplies de maisons typiques est un must-see du coin !&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Et puis finalement, le retour ! Direction la maison, après 166 jours de voyage. Confort retrouvé, mais notre esprit est encore ailleurs. Ce fut une superbe aventure que nous n&amp;rsquo;oublierons jamais.&lt;/p></description></item><item><title>Les Applications Indispensables Pour Voyager En Van</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:46:10 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van/</guid><description>&lt;h1 id="les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van">Les Applications Indispensables Pour Voyager En Van&lt;/h1>
&lt;p>Au cours de notre voyage, nous avons eu recours à de nombreux applications. Nous vous ferons donc ici une liste complète des applications et sites à avoir sous la main pour pouvoir vivre en van sans problèmes !&lt;/p>
&lt;h2 id="les-applications-de-navigation">Les Applications De Navigation&lt;/h2>
&lt;p>Petit point important avant de commencer. Quand vous partez pour de la route en van, regardez toujours l&amp;rsquo;itinéraire à l&amp;rsquo;avance, et prenez celui qui compte le plus grand nombre de grands axes. Vous ne gagnerez jamais de temps sur les petites routes à devoir s&amp;rsquo;arrêter pour laisser passer et à galérer avec des routes dégueulasses, même si votre application vous le jure.&lt;/p>
&lt;p>Donc parmi les itinéraires proposés, choisissez le bon. Et pendant la conduite, vérifiez régulièrement que Waze ne vous entourloupe pas. En effet, avec de l&amp;rsquo;expérience, vous apprendrez à voir quand votre GPS vous trouve des fausses bonnes idées, et vous continuerez ainsi tout droit pour gagner du temps plutôt que de l&amp;rsquo;écouter.&lt;/p>
&lt;h3 id="google-maps">Google Maps&lt;/h3>
&lt;p>L&amp;rsquo;incontournable Google Maps pour se renseigner sur des lieux, trouver des visites, enregistrer des lieux pour plus tard et y ajouter des notes. Nous utilisions le système suivant pour enregistrer les lieux et savoir quoi faire chaque jour :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Travel Plans : Lieux que nous pourrions apprécier autour de nous et valent le coup. Lieux que l&amp;rsquo;on nous recommande également.&lt;/li>
&lt;li>Favorites : Lieux immanquables ou que nous avons faits et qui nous ont marqués.&lt;/li>
&lt;li>Want to go : Lieux ayant un intérêt logistique comme les parkings, campings, magasins à faire, etc.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Et les cartes peuvent être téléchargées à l&amp;rsquo;avance pour avoir un accès hors connexion, que du bonheur !&lt;/p>
&lt;p>Notons que nous avions commencé le voyage avec Wanderlog, un super outil pour prévoir des petits séjours, mais avec des performances terribles dès que le trajet devient long et surtout une impossibilité d&amp;rsquo;avoir un accès hors connexion sans payer.&lt;/p>
&lt;h3 id="mapsme">Maps.me&lt;/h3>
&lt;p>Maps.me, au même titre que Routes, OsmAnd, Organic Map, GaiaGPS, Iphigénie, IGNrando, et Geoportail sont des applications de map hors lignes. Certaines gratuites, d&amp;rsquo;autres payantes.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons utilisé Maps.me par simplicité et gratuité, on télécharge un pays sur son téléphone et on sait qu&amp;rsquo;on aura toujours de quoi se repérer sous réserve d&amp;rsquo;avoir de la batterie. Et ça fait mieux le taf en étant plus précis que Google Maps, même en mode relief.&lt;/p>
&lt;h3 id="combo-waze-et-camsam">Combo Waze Et Camsam&lt;/h3>
&lt;p>Mathis ne jure pour la navigation en véhicule que par Waze et Camsam Plus.&lt;/p>
&lt;p>Vous connaissez sûrement Waze et ses fonctionnalités de prévention de danger, travaux et ralentissements. La carte est chouette, et entendre Zerator te gueuler de tourner à droite est un plus.&lt;/p>
&lt;p>En complément : Camsam et sa base de données précise de positions des radars, et cela fait plus de 6 ans sans un seul PV, et pourtant avec des kilomètres au compteur.&lt;/p>
&lt;p>Attention toutefois, Waze aime bien les raccourcis un peu hasardeux, accessibles et pratiques en Clio tout terrain, mais à éviter en van.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-applications-pour-les-transports-en-commun">Les Applications Pour Les Transports En Commun&lt;/h3>
&lt;p>Pour les transports en commun, c&amp;rsquo;est simple : C&amp;rsquo;est chiant.&lt;/p>
&lt;p>Globalement, Citymapper, Transit et Google Maps devraient suffire, mais comme chaque ville n&amp;rsquo;en fait qu&amp;rsquo;à sa tête… Il vaut mieux avoir les 3 ! Entre horaires précis et trajets pratiques, vous pourrez naviguer sans souci !&lt;/p>
&lt;p>Notons qu&amp;rsquo;en van, vous allez en bouffer vu que la meilleure option reste de se garer en périphérie sur un Park and Ride et de prendre le bus, tram ou métro pour rejoindre le centre ville.&lt;/p>
&lt;h2 id="trouver-des-lieux-de-stationnements">Trouver Des Lieux De Stationnements&lt;/h2>
&lt;h3 id="trouver-des-parkings">Trouver Des Parkings&lt;/h3>
&lt;p>Pour trouver des parkings gratuits, ou peu cher, nous conseillons l&amp;rsquo;usage de Park4Night et de Searchforsites en priorité. Accrochez vous, ces noms reviendront. Ils sont gratuits, et coûtent seulement 10€ et 6€ respectifs par an pour obtenir l&amp;rsquo;accès hors-ligne. Et ce sont de véritables couteaux suisses du van aménagé.&lt;/p>
&lt;p>Si cela ne suffit pas, alors Parkopedia répertorie de nombreux parkings et leurs tarifs.&lt;/p>
&lt;p>Et en dernier recours, Google Maps ou les panneaux !&lt;/p>
&lt;p>Pour payer les parkings, vous pouvez utiliser PaybyPhone et RingGo dans la majorité des cas. Cela permet d&amp;rsquo;augmenter à distance la durée de stationnement, mais par contre attention aux zones sans réseau, gardez de la monnaie ou une CB sur place !&lt;/p>
&lt;h3 id="trouver-des-campings-ou-points-de-ravitaillement">Trouver Des Campings Ou Points De Ravitaillement&lt;/h3>
&lt;p>Pour cela, encore une fois, nous recommandons Park4Night et Searchforsites, principalement Searchforsites pour des campings avec une option de filtre par budget. Park4night étant 90% du temps au Royaume-Uni utilisé par des gens qui trouvent ça normal de payer 35£ la nuit dans un camping douche non incluse. Mais passons.&lt;/p>
&lt;p>Notons que PitchUp est également une pépite pour trouver des campings et aires de repos, mais ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;un site. La version mobile est toutefois plus pratique que le site de base sur ordinateur à l&amp;rsquo;heure de l&amp;rsquo;écriture de ces lignes.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, Google Maps comme toujours, et les sites de clubs comme le &lt;a class="link" href="https://www.campingandcaravanningclub.co.uk/" target="_blank" rel="noopener"
>Friendly Motorhome Club&lt;/a>. Beaucoup de lieux hors de prix, mais quelques pépites à 10£ la nuit et avec de quoi s&amp;rsquo;offrir une douche et un ravitaillement complet.&lt;/p>
&lt;h3 id="trouver-des-toilettes">Trouver Des Toilettes&lt;/h3>
&lt;p>Oui vous en aurez besoin et oui Maps.me, Google Maps et Park4Night sont déjà bons à ce jeu-là. Mais Toilet Finder est une application qui vous sauvera, croyez-nous !&lt;/p>
&lt;h2 id="trouver-des-itinéraires-de-randonnée">Trouver Des Itinéraires De Randonnée&lt;/h2>
&lt;p>Pour les itinéraires de randonnée, l&amp;rsquo;incontournable en France reste Visorando. A l&amp;rsquo;étranger, nous avons eu plus de succès avec AllTrails, et parfois Komoot.&lt;/p>
&lt;h2 id="suivre-la-météo">Suivre La Météo&lt;/h2>
&lt;p>La météo sur les iles est imprévisible, donc à prendre avec des pincettes. Mais les meilleures applications actuelles en Europe sont MeteoBlue pour une météo multimodèle ultra précise et avec les couvertures nuageuses pour les sommets, Windy.com pour une carte toute belle et surtout des webcams en temps réel, et enfin Weawow pour une météo sur sa position précise à souhait.&lt;/p>
&lt;p>Notons que MeteoBlue nous a sauvé d&amp;rsquo;une zone inondable une nuit de forte pluie, logiquement beaucoup d&amp;rsquo;applications météo le font mais tant qu&amp;rsquo;à faire ça régale.&lt;/p>
&lt;p>N&amp;rsquo;hésitez pas à consulter les sites nationaux pour une météo globale qui donne les tendances ! Ils peuvent s&amp;rsquo;avérer utiles également avant de se rendre plusieurs jours sur un parc national pour randonner.&lt;/p>
&lt;h2 id="utiliser-les-wifi-publics">Utiliser Les Wifi Publics&lt;/h2>
&lt;p>Vous ne voulez pas donner votre nom, prénom et mail à n&amp;rsquo;importe quel wifi public ? Utilisez une adresse mail poubelle sur Protonmail, ou alors utilisez des alias avec SimpleLogin ou AnonAddy.&lt;/p></description></item><item><title>Ce Que Notre Voyage En Van Nous a Appris</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/ce-que-notre-voyage-en-van-nous-a-appris/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:19:00 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/ce-que-notre-voyage-en-van-nous-a-appris/</guid><description>&lt;h1 id="ce-que-notre-voyage-en-van-nous-a-appris">Ce Que Notre Voyage En Van Nous a Appris&lt;/h1>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Nous avons vécu 166 jours dans un contexte complètement différent de celui dans lequel nous vivons habituellement, et ce à travers la France, l&amp;rsquo;Angleterre, le Pays de Galles, l&amp;rsquo;Ecosse et l&amp;rsquo;Irlande.&lt;/p>
&lt;p>Ce bouleversement de nos habitudes, mêlé à une plongée dans des cultures différentes de la nôtre a certainement contribué à changer notre vision de la vie, notre façon de penser et d&amp;rsquo;agir. Mais comment ?&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est ce que nous verrons au cours de ce post avec les différentes leçons que nous tirons de ce voyage. Il y en a sûrement d&amp;rsquo;autres que nous n&amp;rsquo;avons pas encore remarquées, mais il est sûr que nous en sortons différents.&lt;/p>
&lt;h2 id="il-est-impossible-de-trouver-la-solution-parfaite">Il Est Impossible De Trouver La Solution Parfaite&lt;/h2>
&lt;p>Nombre de fois nous avons cherché le meilleur itinéraire, le meilleur camping, la plus sympa des randonnées. Esprit scientifique théorique, toujours à réfléchir et se creuser la tête.&lt;/p>
&lt;p>Mais ce voyage nous a mis la barrière du temps dans les dents et nous avons été forcés de prendre des décisions avant d&amp;rsquo;atteindre une solution parfaite. Et ça nous a fait du bien.&lt;/p>
&lt;p>Nous sommes désormais beaucoup plus à même de trancher et de partir sur une idée après quelques recherches en acceptant de pouvoir se tromper. Mais donc nous en faisons plus ! Et au pire, on fera mieux la prochaine fois o/&lt;/p>
&lt;h2 id="réfléchir-cest-bien-faire-cest-mieux">Réfléchir C&amp;rsquo;est Bien, Faire C&amp;rsquo;est Mieux&lt;/h2>
&lt;p>Eh oui, ce temps gagné à réfléchir juste ce qu&amp;rsquo;il faut nous a fait gagner (ou arrêter de perdre) beaucoup de temps. Qu&amp;rsquo;importe si le spot de ce soir n&amp;rsquo;est pas parfait, nous ferons mieux demain ! Mais profitons donc à fond de cette randonnée que nous sommes en train de faire par exemple.&lt;/p>
&lt;p>Moins d&amp;rsquo;blabla, plus de choses à vivre !&lt;/p>
&lt;h2 id="on-est-ce-que-lon-fait">On Est Ce Que L&amp;rsquo;on Fait&lt;/h2>
&lt;p>Et puis dans le même ordre d&amp;rsquo;idée, on n&amp;rsquo;est pas seulement ce que l&amp;rsquo;on mange, on est aussi ce que l&amp;rsquo;on fait. Chaque petit choix, acte et habitude compte, que ce soit prendre l&amp;rsquo;escalier au lieu de l&amp;rsquo;escalator ou acheter ou pas cette barre de chocolat quand on a faim.&lt;/p>
&lt;p>Mais également comment on réagit par rapport à ce qui nous arrive, et par rapport aux autres. Si on arrive à positiver et être bon même dans le pire scénario, alors on est positif et bon. On a mangé du stoïcisme pendant ce voyage, ça doit se sentir un peu.&lt;/p>
&lt;p>Par exemple le coup de la fuite de liquide de frein qui nous aurait sûrement brisé en deux avec une telle facture au milieu du voyage. Mais finalement, on ne pouvait rien y faire si ce n&amp;rsquo;est accepter et faire avec ce qu&amp;rsquo;on avait sans se démoraliser ! C&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;on a fait, et ce fut probablement une des leçons les plus importantes du voyage.&lt;/p>
&lt;h2 id="mais-nous-ne-pouvons-pas-tout-faire">Mais Nous Ne Pouvons Pas Tout Faire&lt;/h2>
&lt;p>Eh oui, c&amp;rsquo;est triste, mais on est tous bloqués par la même barrière : Le temps. Et donc on ne peut pas tout faire, pas toutes les randos de cet endroit, pas tous les endroits cultes du coin, pas tous les restaurants. Mais ce n&amp;rsquo;est pas grave tant que l&amp;rsquo;on fait des choses, à quoi bon penser à ce qu&amp;rsquo;on a potentiellement raté quand on peut voir tout ce qu&amp;rsquo;on a déjà fait !&lt;/p>
&lt;h2 id="la-meilleure-façon-de-ramener-des-souvenirs-est-de-lassocier-à-un-souvenir">La Meilleure Façon De Ramener Des Souvenirs Est De L&amp;rsquo;associer À Un Souvenir&lt;/h2>
&lt;p>On pense souvent à ramener des bricoles de vacances, mais on ne sait jamais trop quoi. Suite à une discussion avec un écossais, nous avons appris à ne pas ramener un souvenir au hasard, mais à l&amp;rsquo;associer à un lieu ou à une expérience sympa de notre séjour. C&amp;rsquo;est ce que nous avons fait pour des whisky par exemple, l&amp;rsquo;un nous rappelant les côtes est et ses plages et l&amp;rsquo;autre notre mésaventure au parc national avec les midges.&lt;/p>
&lt;p>Plutôt que de chercher le meilleur whisky dans une boutique, autant en ramener pour raconter une histoire associée à son lieu de fabrication ! Et cela compte pour tout un tas de choses !&lt;/p>
&lt;h2 id="vivre-à-deux-en-permanence-cest-possible">Vivre À Deux En Permanence C&amp;rsquo;est Possible&lt;/h2>
&lt;p>Elina est habituée des break (🙄), ou d&amp;rsquo;avoir besoin de ses moments pour elle, seule. Et bien finalement ce voyage nous a appris que vive à 2, même dans un si petit espace et en permanence ensemble était possible !&lt;/p>
&lt;h2 id="le-monde-avance-quoi-quil-arrive">Le Monde Avance Quoi Qu&amp;rsquo;il Arrive&lt;/h2>
&lt;p>Bloqués dans une sphère de mauvaises nouvelles, notre génération prend un réchauffement climatique, des guerres, des montées des extremes, de la pollution et tout une floppée de mauvaises nouvelles au quotidien.&lt;/p>
&lt;p>Vivre loin de l&amp;rsquo;information continue nous a ramené à considérer notre environnement proche plutôt qu&amp;rsquo;une grande échelle zoomée à coup d&amp;rsquo;actualité qui buzz.&lt;/p>
&lt;p>Et quand on revient après 6 mois et que le monde n&amp;rsquo;a pas changé, on se rend compte de notre place si infime dans l&amp;rsquo;immensité de notre planète.&lt;/p>
&lt;p>Inutile de s&amp;rsquo;inquiéter outre mesures donc, faire de son mieux et quitter le monde dans un état meilleur que dans celui où il nous à accueillis nous suffira. Faire de son mieux, mais ne pas se détruire la santé à penser à tout !&lt;/p>
&lt;h2 id="souvrir-a-lautre">S&amp;rsquo;ouvrir A l&amp;rsquo;Autre&lt;/h2>
&lt;p>Eh oui, avec Elina nous sommes relativement discrets avec les inconnus.&lt;/p>
&lt;p>Eh bien non seulement nous comprenons désormais les accents anglais les plus terribles, mais nous avons beaucoup plus de facilité à engager la discussion avec des inconnus qu&amp;rsquo;auparavant, même dans une langue différente.&lt;/p>
&lt;p>Je crois également qu&amp;rsquo;Isaac qui a eu le courage de venir nous voir posés devant notre cascade en randonnée nous a inspiré à nous ouvrir aux gens. Tant pis si ça ne prend pas, partager des moments avec d&amp;rsquo;autres est toujours une bonne expérience à vivre.&lt;/p>
&lt;h2 id="lhumain-est-bon">L&amp;rsquo;humain Est Bon&lt;/h2>
&lt;p>Mathis particulièrement prend toujours des précautions folles, imagine le pire scénario et part du principe qu&amp;rsquo;il ne faut pas faire confiance aux gens qui pourraient vouloir nous entuber.&lt;/p>
&lt;p>Alors certes, s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit en face de SFR ou Bouygues, il faut se méfier. Le nombre de fois où l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est demandé si on se faisait avoir tellement la personne en face était gentille et faisait pour nous. On se demandait où était l&amp;rsquo;arnaque, si ce n&amp;rsquo;était pas trop gros, on était plutôt méfiants donc.&lt;/p>
&lt;p>Au bout d&amp;rsquo;un moment on a dû considérer une alternative : L&amp;rsquo;humain est simplement parfois, voire souvent, bon. Et ça nous a fait du bien, ce qui nous a également incité à aider les autres.&lt;/p>
&lt;p>Que ce soit en redonnant nos tickets de stationnement, en aidant les personnes qui semblaient perdues, en aidant une dame avec une voiture qui faisait un bruit d&amp;rsquo;enfer à trouver la panne, et tout un tas de situation où nous nous sommes pris à mimer l&amp;rsquo;altruisme des locaux.&lt;/p>
&lt;p>Ça ne nous a pas réussi une seule fois sur un garage pour le dernier changement de pneus. Mais toutes les autres fois où nous nous sommes simplement essayé à donner notre confiance ont été récompensée.&lt;/p>
&lt;p>Notons également que les personnes sont beaucoup plus ouvertes et souriantes au Royaume-Uni et en Irlande. Les croisements de regards sont sans animosité ni gêne contrairement en France. Un sourire est toujours rendu !&lt;/p>
&lt;p>Mais alors sommes-nous à fuir ? Certainement pas, le Français aussi est bon. Mais nous sommes très individualistes et cela se ressent, les gens sont dans leur bulle en Europe continentale et sont moins soudés particulièrement en ville. Nous pouvons certainement tous changer cela ne serait-ce qu&amp;rsquo;en commençant par sourire et penser aux autres un petit peu plus au quotidien.&lt;/p>
&lt;p>Notons que je me suis rendu compte du plaisir que j&amp;rsquo;éprouve à aider des gens, ce qui m&amp;rsquo;a inspiré à créer ce site et partager mes astuces, ou à aller plus facilement vers les autres !&lt;/p>
&lt;h2 id="les-francais-sont-véritablement-des-râleurs">Les Francais Sont Véritablement Des Râleurs&lt;/h2>
&lt;p>Après tout ce temps passé sur les iles, nous sommes retournés en France. Et nous avons été choqués d&amp;rsquo;une chose : Nous râlons, nous nous plaignons, et nous critiquons énormément.&lt;/p>
&lt;p>Que ce soit dans nos small talks dans les boutiques, lorsque l&amp;rsquo;on croise des gens, quand on retrouve nos amis et nos familles… Nous avons été choqués par le temps et l&amp;rsquo;énergie que nous passons en tant que Français à baigner dans du négatif, et ce même en vacances !&lt;/p>
&lt;p>Que ce soit pour se plaindre d&amp;rsquo;une situation proche ou de l&amp;rsquo;état du monde, grogner contre sa femme ou encore critiquer un absent (qui a toujours tort), nous sommes des experts.&lt;/p>
&lt;p>Mais pourquoi l&amp;rsquo;avons-nous remarqué ? Nous avons passé beaucoup de temps à discuter avec des locaux et à écouter les gens autour de nous, leur discours était beaucoup plus souvent positif ou neutre dans le pire des cas.&lt;/p>
&lt;p>Les gens prennent du plaisir à aider leur prochain et se rendre utile, rendre service est une vertu. Le meilleur exemple que nous avons concerne les boutiques. En France, si quelqu&amp;rsquo;un se pointe 10min avant la fermeture d&amp;rsquo;un magasin, il risque de se faire jeter. Au Pays de Galles un samedi soir, la vendeuse a rallumé tous les postes pour me récupérer mon colis 1h après la fermeture du bureau de poste, tout ça pour me dépanner puisque nous ne pouvions pas attendre lundi. Et avec le sourire !&lt;/p>
&lt;p>Serait-ce dû à leur météo déjà trop grise qui les force à positiver ? Est-ce la couleur de leurs maisons qui les rend bienveillants ? Aucune idée, mais le constat est là, les habitants de ces iles étaient bien plus humains et bienveillants dans la globalité.&lt;/p>
&lt;p>De notre côté nous nous sommes adonnés au jeu de la gratitude et de la positivité pour changer notre façon de voir les choses pendant ce voyage, aidés par l&amp;rsquo;attitude des locaux, nous trouvons que nous considérons le monde d&amp;rsquo;un nouvel oeil, tourné plutôt vers les bonnes choses.&lt;/p></description></item><item><title>Budget Pour Voyager En Van Pendant 6 Mois</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/budget-pour-voyager-en-van-pendant-6-mois/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:18:42 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/budget-pour-voyager-en-van-pendant-6-mois/</guid><description>&lt;h1 id="budget-pour-voyager-en-van-pendant-6-mois">Budget Pour Voyager En Van Pendant 6 Mois&lt;/h1>
&lt;p>Le 17 Avril 2023, nous sommes partis à l&amp;rsquo;aventure avec ma copine pour 166 jours en France, en Angleterre, au Pays de Galles, en Ecosse et en Irlande.&lt;/p>
&lt;p>La question que tout le monde nous pose :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Et voyager en van, combien ça coûte ?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Eh bien nous allons essayer d&amp;rsquo;y répondre au mieux dans ce post.&lt;/p>
&lt;h2 id="acheter-un-van-et-laménager-combien-ça-coûte-">Acheter Un Van Et L&amp;rsquo;aménager, Combien Ça Coûte ?&lt;/h2>
&lt;p>Nous avons acheté notre van 8000€ en juillet 2022. Ce dernier était un Renault Master II de 173098 km, déjà aménagé avec lit, électricité, eau, et réfrigérateur.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons effectué de nombreux travaux sur le van, notamment des &lt;a class="link" href="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/mod%C3%A9lisation-et-r%C3%A9alisation-des-travaux-dam%C3%A9nagement-dun-van/" >aménagements intérieurs&lt;/a> et la refonte complète du &lt;a class="link" href="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/conception-et-installation-du-r%C3%A9seau-%C3%A9lectrique-dun-van/" >réseau électrique&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Ces travaux ont un coût, auquel il faut rajouter le coût de la révision que nous avons fait avant de partir, comprenant le changement de 4 pneus, et de rotules de train avant. Un petit total à &lt;strong>1101,46€&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Et au total, l&amp;rsquo;aménagement et tout le matériel acheté pour le van nous ont coûté &lt;strong>1466,78€&lt;/strong> par personne, soit un total de &lt;strong>2933,56€&lt;/strong>. Nous avions prévu un total de 2000€ mais avons dû rajouter la refonte du panneau électrique et une glacière à compression, nous propulsant un peu au-delà de nos attentes. Notons aussi que nous avons un peu &amp;ldquo;triché&amp;rdquo; en ajoutant les courses du départ dedans, et beaucoup de petits objets pratiques : Bassines, boites de rangement, etc.&lt;/p>
&lt;p>Remarquez, comme on a prévu large de partout, on est bons.&lt;/p>
&lt;h2 id="préparer-son-budget-de-voyage">Préparer Son Budget De Voyage&lt;/h2>
&lt;p>Pour préparer notre budget, nous étions partis sur 8 mois de cavale, comprenant mars à octobre.&lt;/p>
&lt;p>Pour chaque mois, nous avons préparé les dépenses dans leur ensemble :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>L&amp;rsquo;essence, budget principal. Préparé sur le pire scénario, à savoir 2€/L, une consommation de 10L/100km et une moyenne de 100km par jour.&lt;/li>
&lt;li>Les différents transports, notamment les ferries ou la traversée du tunnel sous la Manche.&lt;/li>
&lt;li>Les campings à raison d&amp;rsquo;un par semaine à 15€ la nuit. Prix choisi d&amp;rsquo;après la moyenne en France (cry in tarif anglais exorbitant).&lt;/li>
&lt;li>Les parkings (parfois plus chers que pour une voiture).&lt;/li>
&lt;li>Les courses.&lt;/li>
&lt;li>Les sorties en restaurants ou cafés à raison de 2 restaurants par mois.&lt;/li>
&lt;li>Le gaz, à raison d&amp;rsquo;une bouteille par mois pour être larges.&lt;/li>
&lt;li>Les laveries à raison d&amp;rsquo;une fois toutes les deux semaines à 15€.&lt;/li>
&lt;li>Les activités et visites.&lt;/li>
&lt;li>Les souvenirs pour nous et pour nos proches.&lt;/li>
&lt;li>Les dépenses personnelles.&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;assurance du van tous les mois.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-05_16-59-21_pr%c3%a9paratif_depenses.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-05_16-59-21_préparatif_depenses.png"
>&lt;/p>
&lt;p>On arrive à un joyeux total de &lt;strong>12000€&lt;/strong>, soit &lt;strong>6000€&lt;/strong> par personne pour 8 mois de voyage ! Une somme rondelette, mais quand on voit le prix des locations à la semaine (van ou appartement hein), on se dit que somme toute, on est dans la tranche économe du voyage-game.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-réalité-">La Réalité ?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-05_17-03-16_depenses_mensuelles.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-05_17-03-16_depenses_mensuelles.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Pour suivre nos dépenses, nous sommes des adorateurs de la &lt;a class="link" href="https://www.ynab.com/the-four-rules/" target="_blank" rel="noopener"
>méthode de l&amp;rsquo;enveloppe&lt;/a>,&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> largement enseignée à Mathis par YNAB il y a quelques années. Nous avons utilisé &lt;a class="link" href="https://www.ynab.com/" target="_blank" rel="noopener"
>YNAB&lt;/a> donc pour suivre les dépenses de Mathis, et &lt;a class="link" href="https://secure.splitwise.com" target="_blank" rel="noopener"
>Splitwise&lt;/a> pour tenir compte des dépenses d&amp;rsquo;Elina. Les deux étant synchronisés par leurs API et un peu de magouille, un setup complexe mais fonctionnel qui nous donne des graphiques de dépenses précis !&lt;/p>
&lt;p>Le voyage nous a couté &lt;strong>4872,29 €&lt;/strong> par personne, soit &lt;strong>9744,58€&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons voyagé &lt;strong>166 jours&lt;/strong>, cela nous fait un budget total de &lt;strong>58,7€&lt;/strong> par jour, et donc de &lt;strong>29,35€&lt;/strong> par jour et par personne. Ce qui fait pour le côté nourriture (courses et restaurants) &lt;strong>10,4€&lt;/strong> par jour et par personne. Un peu plus de 3€ le repas, on est restés au Crous en fait !&lt;/p>
&lt;p>Notons que faire des cartes de fidélité à Morrisons ou ailleurs est une très belle option à envisager pour faire des économies, comme toujours. Idem utiliser des sites de cashback pour les achats de billets de ferries.&lt;/p>
&lt;p>Donc au total, achat, aménagement et voyage compris, on arrive à :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>20 678,14€&lt;/strong> pour deux&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>10 339,07€&lt;/strong> par personne&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Il nous reste la révision après voyage et le contrôle technique avant vente tout de même, les dépenses ne sont pas terminées mais elles seront aussi compensées par la vente.&lt;/p>
&lt;p>Bref, on est bien. Et on a bien profité !&lt;/p>
&lt;p>Alors effectivement pour les plus attentifs, nous ne sommes pas parti en mars car nous avions encore notre CDD jusqu&amp;rsquo;en avril. Et le départ début avril a été repoussé pour qu&amp;rsquo;Elina puisse se préparer (ayant fini de travailler plus tard), et pour finir la refonte du réseau électrique qui fut retardée par… Chronopost. On balance ici. Au final, perdre mars et octobre n&amp;rsquo;était pas un problème étant données la température et la météo, on est presque contents d&amp;rsquo;avoir pu se concentrer sur les beaux jours uniquement !&lt;/p>
&lt;p>Et sachant tout ce que nous avons pu faire, et les pépins mécaniques que nous avons eu… J&amp;rsquo;estime que nous nous en sommes très bien sortis ! Eh oui, plus de 1000 balles de frais au Pays de Galles pour changer le cylindre récepteur d&amp;rsquo;embrayage, l&amp;rsquo;embrayage et deux pneus, et rebelotte en Irlande pour deux nouveaux pneus avant. L&amp;rsquo;état de leurs routes et un problème de parallélisme n&amp;rsquo;ayant pas aidé, heureusement que le budget était tout de même large !&lt;/p>
&lt;h2 id="comment-réussir-à-tenir-un-budget-">Comment Réussir À Tenir Un Budget ?&lt;/h2>
&lt;p>Déjà, on ne le répètera jamais assez, mais prévoyez large.&lt;/p>
&lt;p>Sur un voyage long comme ça, on commence radin. Eh oui, pas de plan précis du voyage, les pépins mécaniques peuvent arriver et on ne connait pas encore le coût des choses. Mais plus le voyage avance, plus on peut réévaluer nos dépenses et ainsi se faire de plus en plus plaisir financièrement parlant. C&amp;rsquo;est du moins ce qui nous est arrivé.&lt;/p>
&lt;p>Pour l&amp;rsquo;essence, nous avions pris le pire scénario, et comme il s&amp;rsquo;agit de notre plus grande dépense avec les courses, nous avons bien économisé. Faut dire que l&amp;rsquo;essence était entre 1,6 et 1,8 pendant la majeure partie du voyage et non pas 2€/L. Et que nous avons consommé un peu moins que les 10L/100km prévus.&lt;/p>
&lt;p>Pour les courses, beauuuucoup de conserves, des sandwichs que nous faisions le midi, des fruits, et peu de superflu. On évite les chips, les gâteaux hors de prix, etc. Bon on a craqué quelques fois, mais l&amp;rsquo;important était de se tenir à notre budget. Et cela nous a réussi aussi bien financièrement que physiquement étant donnée l&amp;rsquo;énergie qu&amp;rsquo;on avait chaque jour et à quel point nous avons séché. De belles habitudes de vie prises, et en plus des économies de faites ! La viande peu chère et de qualité des îles a aidé. Notons quand même que nous avons réajusté notre budget de 125€ par personne et par mois à un peu moins de 200€, pour manger bien et parce que nous le pouvions !&lt;/p>
&lt;p>Au niveau des restaurants, on avait sous-estimé les arrêts en cafés. Toujours en surveillant le budget, les cafés restaient fréquents et on ne les avait pas comptés dans le budget initial. Mais, comme d&amp;rsquo;hab, on prévoit large et on n&amp;rsquo;a pas dépassé notre budget pour autant.&lt;/p>
&lt;p>Parenthèse gaz, nous avons utilisé seulement 2 bouteilles R907 de gaz pour le voyage complet ! On s&amp;rsquo;attendait à largement plus, sachant qu&amp;rsquo;on faisait chauffer matin, midi et soir au début. Sûrement une économie grâce aux sandwichs le midi.&lt;/p>
&lt;p>Pour les visites, nous avons économisé un max en prenant l&amp;rsquo;abonnement des locaux : English Heritage et National Trust. Visites et parkings gratuits dans la plupart des lieux, ça aide. Surtout vu le prix des visites dans ces pays. On a fait un peu d&amp;rsquo;à côté, déjà la plupart appartiennent à l&amp;rsquo;une des deux entités, et ceux qui n&amp;rsquo;y figurent pas sont pour la plupart des attrapes touristes. Ou alors nous avions déjà visité des lieux similaires, et/ou gratuits ! Il faut dire que sur 6 mois, rater une visite on s&amp;rsquo;en fiche, tout est tellement beau et intéressant qu&amp;rsquo;on se rattrape.&lt;/p>
&lt;p>Notons quand même que de nombreux lieux gratuits et peu connus sont beaucoup plus intéressants que les lieux touristiques, nous pensons notamment à Downpatrick Head par rapport à Cliff of Moher, voire au sud du Pays de Galles par rapport aux Cornouailles.&lt;/p>
&lt;p>Les transports en ferry sont peu onéreux si on s&amp;rsquo;y prend tôt, et pas que. D&amp;rsquo;Ecosse en Irlande, le trajet le moins cher toute période confondu, nous l&amp;rsquo;avons trouvé au comptoir de la compagnie 2h avant l&amp;rsquo;embarquement.&lt;/p>
&lt;p>Notons quand même que pour trouver des campings de qualité mais pas cher, nous recommandons Park4Night, Searchforsites et PitchUp. Ce trio gagnant permet de trouver à coup sur un endroit sympa.&lt;/p>
&lt;p>Pour les parkings, le même trio suffit mais on remplace PitchUp par Parkopedia.&lt;/p>
&lt;p>Pour plus d&amp;rsquo;applications utiles en van, nous avons réalisé un autre &lt;a class="link" href="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van/" >post sur le sujet&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>En conclusion, on a fait quelques ajustements selon les catégories mais, même avec les petits pépins mécaniques, on est en-dessous du budget prévisionnel du voyage (on avait dépassé sur celui du pré départ, ça compense) et ça, c&amp;rsquo;est agréable !&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusion-pour-faire-plaisir-à-elina">Conclusion (pour Faire Plaisir À Elina)&lt;/h2>
&lt;p>Voyager, ce n&amp;rsquo;est pas forcément cher. Mais il faut penser à beaucoup de choses, bien prévoir le tout et trouver les bons plans de partout ! Mais c&amp;rsquo;est possible !&lt;/p>
&lt;p>En tout cas, même avec les coûts d&amp;rsquo;entretien, il vaut mieux acheter un van pour un voyage long, les locations étant hors de prix.&lt;/p>
&lt;p>Et voyager en van reste bien plus abordable et confortable (au sens où l&amp;rsquo;on peut faire ce que l&amp;rsquo;on veut sans avoir beaucoup d&amp;rsquo;impératifs dans les journées) que les voyages traditionnels. On ne regrette pas !&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>Méthode qui consiste à allouer une somme d’argent prédéfinie à différentes catégories de dépenses représentées par des enveloppes physiques ou virtuelles. Largement popularisée par YouNeedABudget, une application de gestion de budget.&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div></description></item><item><title>Un Voyage De 6 Mois En Van, C'est Du Sport</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/un-voyage-de-6-mois-en-van-cest-du-sport/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:18:35 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/un-voyage-de-6-mois-en-van-cest-du-sport/</guid><description>&lt;h1 id="un-voyage-de-6-mois-en-van-cest-du-sport">Un Voyage De 6 Mois En Van, C&amp;rsquo;est Du Sport&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>Bon allez c&amp;rsquo;est fini les vacances, il faut chercher du travail maintenant.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Si vous saviez combien de fois on l&amp;rsquo;a entendu celle là.&lt;/p>
&lt;p>Comment ça, des vacances ? On a voyagé, on n&amp;rsquo;a pas pris des vacances nous héhé. Et aujourd&amp;rsquo;hui on se lance sur les preuves, si les photos en haut de tous ces sommets n&amp;rsquo;ont pas suffit ! Rappelons que nous sommes partis le lundi 17 avril 2023 et sommes rentrés le 29 septembre 2023, un périple de 166 jours.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-marche">La Marche&lt;/h2>
&lt;p>Durant ce voyage, nous avons… beaucoup marché. Mais alors, &lt;strong>beaucoup&lt;/strong> marché. Globalement, que ce soit par le nombre de visites qu&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est faits chaque jour, ou par la tonne de randonnées dans des endroits magnifiques, on a bien fait fonctionner nos p&amp;rsquo;tites jambes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_13-02-14_weekly_steps.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_13-02-14_weekly_steps.png"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_13-02-27_monthly_steps.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_13-02-27_monthly_steps.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Au total, nous avons effectué &lt;strong>2 097 421 pas&lt;/strong> en 166 jours, soit une moyenne de &lt;strong>12 635 pas&lt;/strong> quotidien. Si on converti, on avoisine les &lt;strong>1648,13 km&lt;/strong> au total, soit une moyenne de &lt;strong>9,93 km&lt;/strong> quotidien. Nous vous attendons avec vos podomètres de téléphone pour faire le kikimeter.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_13-03-35_activity_distance.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_13-03-35_activity_distance.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Sur les marches et randonnées enregistrées uniquement, on retrouve &lt;strong>1060,54 km&lt;/strong> au total, une moyenne de &lt;strong>6,39 km&lt;/strong> par jour donc.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_13-02-54_floors_climbed.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_13-02-54_floors_climbed.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Dans la même idée, nous avons gravi &lt;strong>9500 étages&lt;/strong>, soit une moyenne quotidienne de &lt;strong>57 étages&lt;/strong> au quotidien. Rappelez-vous maintenant de la dernière fois que vous avez monté un 4 étages sans ascenseur en rentrant du taf.&lt;/p>
&lt;p>Dis comme ça… Remarquez, je ne sais pas si le fait que ces valeurs soient généralement concentrées en une journée par une randonnée soit une bonne ou une mauvaise nouvelle. Mais gardons ça en tête.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-reste-">Le Reste ?&lt;/h2>
&lt;p>Au début du voyage, en France donc, nous avons pu courir un peu et Mathis a pu faire de la muscu plusieurs fois. Que ce soit dans la salle de sport de Grégoire, sur des terrains de street workout ou sur des parcours santé. Mais vu la disponibilité de ceux-ci sur les îles et les journées déjà bien remplies, nous n&amp;rsquo;avons pas pu continuer sur notre lancée ! On s&amp;rsquo;est donc rattrapés sur de giga randonnées, et on reprendra le reste au retour.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-résultat-">Le Résultat ?&lt;/h2>
&lt;p>Entre tout ce sport et une alimentation sans excès à part quelques glaces et deux ou trois tablettes de chocolat, le verdict est sans appel.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_13-01-03_historique_poids.png"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_13-01-03_historique_poids.png"
>&lt;/p>
&lt;p>Mathis est passé de &lt;strong>71.5 kg&lt;/strong> le 16 avril 2023 à &lt;strong>66.5 kg&lt;/strong> le 01 octobre 2023. C&amp;rsquo;est un retour au poids de sortie de lycée, outch. Plus qu&amp;rsquo;à retravailler pour ce petit muscle perdu au combat.&lt;/p>
&lt;p>Elina n&amp;rsquo;a pas bougé, les diététiciennes la déteste.&lt;/p>
&lt;h2 id="aparté-sur-la-notion-de-vacances-en-van">Aparté Sur La Notion De Vacances En Van&lt;/h2>
&lt;p>En vrai, nous vous taquinons sur l&amp;rsquo;aspect vacances par rapport au sport effectué mais nous aimerions rajouter un point sur le sujet. Partir en van aménagé sommairement n&amp;rsquo;est pas sans contrainte, certes on dort sur des paysages de dingue (et encore, pas toujours), mais il y a tout une logistique à gérer ! Voici une liste des choses à prévoir au quotidien :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Trouver un spot dodo pour le soir, autorisé, sans jeunes qui font la bringue sur place (fréquent sur les îles), sans habitation ou route juste à côté. Oui, c&amp;rsquo;est simple en nature (sauf quand c&amp;rsquo;est, comme beaucoup de fois, interdit en zone naturelle), mais fun fact : Notre société a bien su mettre de côté la nature, et du reste sur les îles, tout appartient à quelqu&amp;rsquo;un ! Alors il faut y aller à grand coup de Park4Night et Searchforsites et parfois pendant un moment.&lt;/li>
&lt;li>Gérer les vides et les pleins. Est-ce qu&amp;rsquo;il nous reste suffisamment d&amp;rsquo;eau potable ? Devons-nous vider les bidons d&amp;rsquo;eau sale ? Est-ce que les toilettes sont vides ? Oh et tiens, la poubelle déborde. Bref, le tout loin de chez soi, avec des possibilités d&amp;rsquo;approvisionnement et de vidage dépendant énormément du lieu. Parfois tout se fait sans difficulté, mais certaines zones demandent plus d&amp;rsquo;anticipations que d&amp;rsquo;autres.&lt;/li>
&lt;li>Gérer la bouffe, à la maison c&amp;rsquo;est simple, en van la place est limitée, tout comme l&amp;rsquo;énergie électrique. L&amp;rsquo;anticipation est la clef, pour tout.&lt;/li>
&lt;li>Les laveries. Il faut en trouver une correcte, qui fonctionne, pas trop chère, et qui soit disponible ! Ca peut paraitre simple en France dans certains lieux ou à la maison, mais c&amp;rsquo;est parfois une tout autre histoire selon les régions et pays. Surtout que les laveries Revolution ne cochent aucun des cases précédemment citées, et sont parfois les seules options.&lt;/li>
&lt;li>Veiller à ne jamais manquer de gaz. Cela peut paraître bête, mais ne pas pouvoir finir de cuire son plat à 21h sous la pluie, c&amp;rsquo;est dommage. Ayez toujours un p&amp;rsquo;tit campingaz de randonnée de secours au cas où.&lt;/li>
&lt;li>Niveau confort, le van n&amp;rsquo;offrait qu&amp;rsquo;un lit, des rangements, et un sol. Mais le lit n&amp;rsquo;était pas utilisable la journée. Donc nous vivions dehors ou au sol contre un placard. Cela doit vous rappeler des souvenirs d&amp;rsquo;entre les cours au lycée, c&amp;rsquo;est normal. Tentez de vous rappeler ce que votre dos vous disait tous les soirs, eh bien oui, nous aussi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Bon après on fait exprès ici de sortir tous les côtés &amp;ldquo;pénibles&amp;rdquo; de la vie en van, évidemment que c&amp;rsquo;est un pur bonheur sur tout le reste, mais comme toujours, il y a des plus et des moins et aucun n&amp;rsquo;est à négliger. Et bien que ce voyage fut génial, il ne fut certainement pas de tout repos. Mais si on l&amp;rsquo;a fait, c&amp;rsquo;est que nous avions estimé que le jeu en valait la chandelle !&lt;/p></description></item><item><title>Les Grandes Différences Entre La France, l'Angleterre, Le Pays De Galles, l'Ecosse Et l'Irlande</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-grandes-diff%C3%A9rences-entre-la-france-langleterre-le-pays-de-galles-lecosse-et-lirlande/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:41:04 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-grandes-diff%C3%A9rences-entre-la-france-langleterre-le-pays-de-galles-lecosse-et-lirlande/</guid><description>&lt;h1 id="les-grandes-différences-entre-la-france-langleterre-le-pays-de-galles-lecosse-et-lirlande">Les Grandes Différences Entre La France, l&amp;rsquo;Angleterre, Le Pays De Galles, l&amp;rsquo;Ecosse Et l&amp;rsquo;Irlande&lt;/h1>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Bien le bonjour ! A la suite de notre petit périple, on a encore plein de petites choses à raconter, notamment toutes ces choses qui nous ont marquées et qui changent de notre douce France.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-route">La Route&lt;/h2>
&lt;p>Eh oui, évidemment, la première chose que nous avons découvert en Angleterre à notre arrivée à Douvres est la route. On roule à gauche, jusqu&amp;rsquo;ici il suffit de prendre l&amp;rsquo;habitude. Mais la comparaison ne s&amp;rsquo;arrête absolument pas là.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-signalisation">La Signalisation&lt;/h3>
&lt;p>La première chose qui frappe est la différence de mentalité sur la signalisation. En France, on a de bon gros panneaux bien frappant visibles de loin. En Angleterre, la majeure partie de la signalisation se trouve sur la chaussée, et les panneaux de vitesse sont minuscules, la taille d&amp;rsquo;une main ! Et ces panneaux ne sont même pas forcément positionnés du côté où l&amp;rsquo;on circule. Le regard habituellement porté très loin en France se retrouve donc généralement sur la chaussée ou proche. Et si des véhicules sont sur les marquages au sol ? Et bah cheh, bon courage pour sortir au bon endroit !&lt;/p>
&lt;p>En tout cas dans les bonnes idées, ils possèdent également des zones &lt;code>keep clear&lt;/code> où aucun véhicule ne doit être positionné pour permettre de fluidifier le trafic et le passage des secours.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-04_12-17-20_road_marking.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-04_12-17-20_road_marking.jpg"
>&lt;/p>
&lt;p>Notons que les feux de signalisation ne fonctionnent pas de la même manière que nous. Ici on ne laisse pas passer deux entrées de feu en même temps, ceux en face n&amp;rsquo;auront pas le feu vert en même temps que vous, ce qui vous permet de tourner directement sans laisser passer la circulation venant en sens inverse. Mais du coup l&amp;rsquo;attente peut paraitre interminable, d&amp;rsquo;autant plus que les piétons ont leur propre timing de passage qui passe tous les feux véhicules au rouge.&lt;/p>
&lt;p>Information rigolote : il est possible de commencer à rouler quand le feu passe du rouge au orange avant de passer au vert. Une transition que nous n&amp;rsquo;avons que pour l&amp;rsquo;arrêt sur le continent.&lt;/p>
&lt;p>Notons la présence de panneaux rigolos comme les traversées de vieux, de grenouilles, de canards, de vaches ou encore de personnes à mobilité réduite. Ou encore le fameux traversée de piétons sur une 2x2 voies à 70 mph (113km/h).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-07_16-37-57_road_frogs.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-07_16-37-57_road_frogs.jpg"
>&lt;/p>
&lt;p>Et d&amp;rsquo;ailleurs en village, les limitations sont généralement à 64km/h voire 80km/h, avec des passages à 48km/h assez rares finalement.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-courtoisie-au-volant">La Courtoisie Au Volant&lt;/h3>
&lt;p>Heureusement pour nous, les Anglois sont courtois au volant. Et je vous jure, ce n&amp;rsquo;est pas qu&amp;rsquo;un cliché. Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;ils sont aimables, à laisser passer les autres, sourire, et se faire des grands signes de remerciement (dont des gros pouces). La France a beaucoup à apprendre de leur comportement sur la route !&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-07_16-29-41_brit_courtesy_driving.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-07_16-29-41_brit_courtesy_driving.jpg"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="les-parkings">Les Parkings&lt;/h3>
&lt;p>Une habitude terrible des Anglais, en lien avec leur problème fondamental de parking, est le fait de se garer n&amp;rsquo;importe où. Littéralement, tous les bords de route sont emplis de véhicules dans les villages et villes, imposant de laisser passer les véhicules en face. Leur courtoisie ne sort pas de nulle part, ils ont bien dû s&amp;rsquo;y mettre pour ne pas devenir fou.&lt;/p>
&lt;p>Dans le même ordre d&amp;rsquo;idée, ils s&amp;rsquo;arrêtent n&amp;rsquo;importe où sans le signaler. Et cela semble normal, en plein virage ou autre. Etrange.&lt;/p>
&lt;p>Notons également que leur capacité à se garer dans une place est rudimentaire. Ils prennent des coussins de chaque côté de leur véhicule plus gros qu&amp;rsquo;un jeu gonflable pour enfants si on ne leur indique pas la place avec des traits. Remarquez, quand la place est bien démarquée, ils trouvent toujours le moyen de se foutre n&amp;rsquo;importe comment. Non sincèrement ce pays a un problème avec le parking de manière général, c&amp;rsquo;est culturel.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-07_16-36-38_uk_parking.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-07_16-36-38_uk_parking.jpg"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="létat-des-routes">L&amp;rsquo;état Des Routes&lt;/h3>
&lt;p>Enfin, l&amp;rsquo;état des routes. Surtout en l&amp;rsquo;Angleterre et au Pays de Galles, puisque la situation s&amp;rsquo;améliore en Ecosse et que malgré l&amp;rsquo;étroitesse des routes Irlandaises, ce n&amp;rsquo;était rien comparé aux deux premiers cités. Car oui, l&amp;rsquo;Angleterre et le Pays de Galles ont des routes parfois minuscules, mais toujours remplies de nid de poules ou de saloperies qui vont réduire vos pneus en miettes.&lt;/p>
&lt;p>Notons la présence de haies sur les côtés qui n&amp;rsquo;aident pas à agrandir la route ou la visibilité, ni leurs &lt;a class="link" href="https://www.wikiwand.com/en/Cat%27s_eye_%28road%29" target="_blank" rel="noopener"
>bumpers&lt;/a> au centre de la route qui lacèreront vos pneus puisque vous serez trop large pour tenir intégralement dans la partie gauche de la route.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-07_16-34-44_catseyes.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-07_16-34-44_catseyes.jpg"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-07_16-30-41_pothole.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-07_16-30-41_pothole.jpg"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="la-vie-en-van">La Vie En Van&lt;/h2>
&lt;p>Au Royaume-Uni, notre vie en van a beaucoup changé.&lt;/p>
&lt;p>Déjà les toilettes publiques. Je ne vous fait pas un dessin, en France si vous avez de la chance vous tombez sur des toilettes corrects sans PQ ni cuvette, mais généralement c&amp;rsquo;est toilettes turcs bouchées. Au Royaume-Uni et en Irlande, les toilettes publiques sont luxueuses, chaleureuses, accueillantes. C&amp;rsquo;est un bonheur pour vos p&amp;rsquo;tites fesses. Sauf quand elles sont payantes, mais bon, heureusement ce n&amp;rsquo;est pas toujours le cas.&lt;/p>
&lt;p>Le camping est également très luxueux, parfois trop, si bien qu&amp;rsquo;on a galéré pour trouver des campings abordables plus d&amp;rsquo;une fois. Mais la prestation est d&amp;rsquo;un autre niveau qu&amp;rsquo;en France à égal budget, beaucoup plus intime avec des douches et lavabos individuels et des toilettes de qualité.&lt;/p>
&lt;p>Enfin en van, trouver un endroit qui n&amp;rsquo;appartient pas à un landlord est compliqué. Avec les bonnes applications, ça se fait, mais il faut bien s&amp;rsquo;y prendre. La quantité de spots en bord de route, les fameux lay-by, sans aucune alternative à portée est énorme. Il faut se préparer mentalement à passer quelques mauvaises nuits sur le séjour, là où en France de nombreux villages mettent à disposition des aires de repos tout équipées avec eau propre, vidanges et poubelles !&lt;/p>
&lt;p>En parlant de vidange et de poubelles, il faut croire qu&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;en ont pas. Ou peu du moins, vider les ordures fut généralement un enfer et nous avons dû stocker du sac comme jamais. Sans parler du nombre d&amp;rsquo;endroits avec poubelles où il est interdit de jeter ses déchets domestiques. Mais on vit dans notre van, et vous n&amp;rsquo;avez rien de public, alors comment faisons-nous ? Bref, effectivement sur ça aussi, la situation était plus simple en France.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-relation-à-largent">La Relation À L&amp;rsquo;argent&lt;/h2>
&lt;p>Est-ce l&amp;rsquo;influence des Etats-Unis ? A moins que ce ne soit les Anglais qui ne les aient influencés à l&amp;rsquo;époque ? En tout cas, le capitalisme est fort ici.&lt;/p>
&lt;p>Trouver des parkings gratuits relèvent d&amp;rsquo;un effort intense ou d&amp;rsquo;un miracle, les campings sont à des tarifs exorbitants qui ne choquent plus, et dès que les Anglais voient une souche ou un tronc d&amp;rsquo;arbre mort, ils ne peuvent s&amp;rsquo;empêcher d&amp;rsquo;y enfoncer une pièce.&lt;/p>
&lt;p>Remarquez, tout cela ne les empêche pas d&amp;rsquo;être une nation généreuse, la quantité de dons et de lieux fonctionnant par le biais de donations est incroyable. Les donations sont parfois assez largement conseillées, l&amp;rsquo;incitation à la limite de l&amp;rsquo;obligation. Sachez toutefois que cela fait partie des coutumes.&lt;/p>
&lt;p>Enfin coutume ou pas, il peut se gratter celui qui attend recevoir mes 10£ pour garer mon van sur un bord de route dans un champ. Vindieu que c&amp;rsquo;était courant ça.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-visites">Les Visites&lt;/h2>
&lt;p>Nous avons déjà parlé du prix des parkings, mais les visites sur les îles étaient coûteuses. Du genre régulièrement de 15 à 30£ par adulte. Ayant vu ces tarifs à Douvres et après une petite panique sur ce qu&amp;rsquo;on foutait en terres de bourgeoisie, nous avons trouvé des bons plans : English Heritage et National Trust. Des organismes qui proposent des &amp;ldquo;abonnements&amp;rdquo; annuels qui permettent de profiter de tous les lieux proposés, visites guidées et parkings inclus gratuitement !&lt;/p>
&lt;p>Encore une fois, beaucoup de recours à la donation dans les musées, et il serait mal vu de ne pas y laisser un billet ou un coup de carte bleue en partant. Remarquez, ça vous regarde, mais sachez que dépendant du lieu vous serez amenés à faire des dons par pression sociale.&lt;/p>
&lt;p>En randonnée, vous allez rencontrer énormément de barrières séparant des prés ou des clôtures pour l&amp;rsquo;abondance d&amp;rsquo;animaux d&amp;rsquo;élevage. Vous verrez, c&amp;rsquo;est simple à refermer, alors ne faites pas comme 90% des touristes à laisser tout ouvert ! En plus elles sont plus pratiques que chez nous !&lt;/p>
&lt;h2 id="la-vie-de-manière-générale">La Vie De Manière Générale&lt;/h2>
&lt;p>Nous avons remarqué tout une série de petites choses qui diffèrent entre nos pays.&lt;/p>
&lt;p>En café et bar, vous ne trouverez quasiment jamais le prix ni le degré alcool d&amp;rsquo;une bière. Heureusement pour nous, les bières sont moitié moins chères que chez nous, mais ça nous a un peu fait peur au début !&lt;/p>
&lt;p>Notons qu&amp;rsquo;en parlant de tarif, ici les supérettes et commerces de bord de route ne sont pas spécialement plus chers que les grandes surfaces ! En tout cas dans une dimension bien différente des boutiques d&amp;rsquo;autoroute ou de villages perdus en France qui ont des prix triplés.&lt;/p>
&lt;p>Les filles et femmes portent beaucoup plus de belles robes longues que chez nous l&amp;rsquo;été, un fait qui nous a particulièrement marqué à Oxford dans les parcs.&lt;/p>
&lt;p>Les maisons se ressemblent énormément, mais avec leurs petits changements personnels. Par exemple, une rue complète peut avoir le même modèle de maison, mais la couleur des murs, les volets, le type de porte, les avancées de porte ou les toitures peuvent les différencier, donnant un style très chouette au quartier.&lt;/p>
&lt;p>Les bâtiments en brique sont très nombreux, beaucoup plus que chez nous. Mais le mieux reste les couleurs et les jardins à l&amp;rsquo;avant des maisons, qui sont monnaie courante ici mais qui manquent terriblement à nos villes tout de béton et de gris/blanc impersonnel au possible.&lt;/p>
&lt;p>Les bancs sont quasiment tous sponsorisés ici, mais pas pour une entreprise, plutôt en l&amp;rsquo;hommage à des personnes ayant vécu aux alentours. De petits poèmes ou mots y sont généralement ajoutés, permettant de remercier les défunts ou de partager leur histoire.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/images/2023-10-07_16-38-56_bench_uk.jpg"
loading="lazy"
alt="2023-10-07_16-38-56_bench_uk.jpg"
>&lt;/p>
&lt;p>Il existe aussi des bancs où l&amp;rsquo;objectif est de rencontrer des gens en s&amp;rsquo;y asseyant, sans complexe, rien que pour discuter. Une pratique que nous avons retrouvée avec des bars où il était interdit de venir en groupe pour favoriser la rencontre et l&amp;rsquo;échange. Ce qui rend bien compte de la mentalité différente des Anglais, adeptes du small talk en permanence et des bonnes petites blagues. Leur sarcasme étant légendaire.&lt;/p>
&lt;p>Notons, et ceci concerne principalement Mathis, que les hommes relâchent leur sphincter lors de leur passage aux toilettes, même en urinoirs. Et c&amp;rsquo;est normal.&lt;/p></description></item></channel></rss>