<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>app on Mathis Gauthey's Website</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/tags/app/</link><description>Recent content in app on Mathis Gauthey's Website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 12:46:10 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/tags/app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les Applications Indispensables Pour Voyager En Van</title><link>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:46:10 +0200</pubDate><guid>https://mathisgauthey.github.io/mathisgauthey.github.io_old/les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van/</guid><description>&lt;h1 id="les-applications-indispensables-pour-voyager-en-van">Les Applications Indispensables Pour Voyager En Van&lt;/h1>
&lt;p>Au cours de notre voyage, nous avons eu recours à de nombreux applications. Nous vous ferons donc ici une liste complète des applications et sites à avoir sous la main pour pouvoir vivre en van sans problèmes !&lt;/p>
&lt;h2 id="les-applications-de-navigation">Les Applications De Navigation&lt;/h2>
&lt;p>Petit point important avant de commencer. Quand vous partez pour de la route en van, regardez toujours l&amp;rsquo;itinéraire à l&amp;rsquo;avance, et prenez celui qui compte le plus grand nombre de grands axes. Vous ne gagnerez jamais de temps sur les petites routes à devoir s&amp;rsquo;arrêter pour laisser passer et à galérer avec des routes dégueulasses, même si votre application vous le jure.&lt;/p>
&lt;p>Donc parmi les itinéraires proposés, choisissez le bon. Et pendant la conduite, vérifiez régulièrement que Waze ne vous entourloupe pas. En effet, avec de l&amp;rsquo;expérience, vous apprendrez à voir quand votre GPS vous trouve des fausses bonnes idées, et vous continuerez ainsi tout droit pour gagner du temps plutôt que de l&amp;rsquo;écouter.&lt;/p>
&lt;h3 id="google-maps">Google Maps&lt;/h3>
&lt;p>L&amp;rsquo;incontournable Google Maps pour se renseigner sur des lieux, trouver des visites, enregistrer des lieux pour plus tard et y ajouter des notes. Nous utilisions le système suivant pour enregistrer les lieux et savoir quoi faire chaque jour :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Travel Plans : Lieux que nous pourrions apprécier autour de nous et valent le coup. Lieux que l&amp;rsquo;on nous recommande également.&lt;/li>
&lt;li>Favorites : Lieux immanquables ou que nous avons faits et qui nous ont marqués.&lt;/li>
&lt;li>Want to go : Lieux ayant un intérêt logistique comme les parkings, campings, magasins à faire, etc.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Et les cartes peuvent être téléchargées à l&amp;rsquo;avance pour avoir un accès hors connexion, que du bonheur !&lt;/p>
&lt;p>Notons que nous avions commencé le voyage avec Wanderlog, un super outil pour prévoir des petits séjours, mais avec des performances terribles dès que le trajet devient long et surtout une impossibilité d&amp;rsquo;avoir un accès hors connexion sans payer.&lt;/p>
&lt;h3 id="mapsme">Maps.me&lt;/h3>
&lt;p>Maps.me, au même titre que Routes, OsmAnd, Organic Map, GaiaGPS, Iphigénie, IGNrando, et Geoportail sont des applications de map hors lignes. Certaines gratuites, d&amp;rsquo;autres payantes.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons utilisé Maps.me par simplicité et gratuité, on télécharge un pays sur son téléphone et on sait qu&amp;rsquo;on aura toujours de quoi se repérer sous réserve d&amp;rsquo;avoir de la batterie. Et ça fait mieux le taf en étant plus précis que Google Maps, même en mode relief.&lt;/p>
&lt;h3 id="combo-waze-et-camsam">Combo Waze Et Camsam&lt;/h3>
&lt;p>Mathis ne jure pour la navigation en véhicule que par Waze et Camsam Plus.&lt;/p>
&lt;p>Vous connaissez sûrement Waze et ses fonctionnalités de prévention de danger, travaux et ralentissements. La carte est chouette, et entendre Zerator te gueuler de tourner à droite est un plus.&lt;/p>
&lt;p>En complément : Camsam et sa base de données précise de positions des radars, et cela fait plus de 6 ans sans un seul PV, et pourtant avec des kilomètres au compteur.&lt;/p>
&lt;p>Attention toutefois, Waze aime bien les raccourcis un peu hasardeux, accessibles et pratiques en Clio tout terrain, mais à éviter en van.&lt;/p>
&lt;h3 id="les-applications-pour-les-transports-en-commun">Les Applications Pour Les Transports En Commun&lt;/h3>
&lt;p>Pour les transports en commun, c&amp;rsquo;est simple : C&amp;rsquo;est chiant.&lt;/p>
&lt;p>Globalement, Citymapper, Transit et Google Maps devraient suffire, mais comme chaque ville n&amp;rsquo;en fait qu&amp;rsquo;à sa tête… Il vaut mieux avoir les 3 ! Entre horaires précis et trajets pratiques, vous pourrez naviguer sans souci !&lt;/p>
&lt;p>Notons qu&amp;rsquo;en van, vous allez en bouffer vu que la meilleure option reste de se garer en périphérie sur un Park and Ride et de prendre le bus, tram ou métro pour rejoindre le centre ville.&lt;/p>
&lt;h2 id="trouver-des-lieux-de-stationnements">Trouver Des Lieux De Stationnements&lt;/h2>
&lt;h3 id="trouver-des-parkings">Trouver Des Parkings&lt;/h3>
&lt;p>Pour trouver des parkings gratuits, ou peu cher, nous conseillons l&amp;rsquo;usage de Park4Night et de Searchforsites en priorité. Accrochez vous, ces noms reviendront. Ils sont gratuits, et coûtent seulement 10€ et 6€ respectifs par an pour obtenir l&amp;rsquo;accès hors-ligne. Et ce sont de véritables couteaux suisses du van aménagé.&lt;/p>
&lt;p>Si cela ne suffit pas, alors Parkopedia répertorie de nombreux parkings et leurs tarifs.&lt;/p>
&lt;p>Et en dernier recours, Google Maps ou les panneaux !&lt;/p>
&lt;p>Pour payer les parkings, vous pouvez utiliser PaybyPhone et RingGo dans la majorité des cas. Cela permet d&amp;rsquo;augmenter à distance la durée de stationnement, mais par contre attention aux zones sans réseau, gardez de la monnaie ou une CB sur place !&lt;/p>
&lt;h3 id="trouver-des-campings-ou-points-de-ravitaillement">Trouver Des Campings Ou Points De Ravitaillement&lt;/h3>
&lt;p>Pour cela, encore une fois, nous recommandons Park4Night et Searchforsites, principalement Searchforsites pour des campings avec une option de filtre par budget. Park4night étant 90% du temps au Royaume-Uni utilisé par des gens qui trouvent ça normal de payer 35£ la nuit dans un camping douche non incluse. Mais passons.&lt;/p>
&lt;p>Notons que PitchUp est également une pépite pour trouver des campings et aires de repos, mais ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;un site. La version mobile est toutefois plus pratique que le site de base sur ordinateur à l&amp;rsquo;heure de l&amp;rsquo;écriture de ces lignes.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, Google Maps comme toujours, et les sites de clubs comme le &lt;a class="link" href="https://www.campingandcaravanningclub.co.uk/" target="_blank" rel="noopener"
>Friendly Motorhome Club&lt;/a>. Beaucoup de lieux hors de prix, mais quelques pépites à 10£ la nuit et avec de quoi s&amp;rsquo;offrir une douche et un ravitaillement complet.&lt;/p>
&lt;h3 id="trouver-des-toilettes">Trouver Des Toilettes&lt;/h3>
&lt;p>Oui vous en aurez besoin et oui Maps.me, Google Maps et Park4Night sont déjà bons à ce jeu-là. Mais Toilet Finder est une application qui vous sauvera, croyez-nous !&lt;/p>
&lt;h2 id="trouver-des-itinéraires-de-randonnée">Trouver Des Itinéraires De Randonnée&lt;/h2>
&lt;p>Pour les itinéraires de randonnée, l&amp;rsquo;incontournable en France reste Visorando. A l&amp;rsquo;étranger, nous avons eu plus de succès avec AllTrails, et parfois Komoot.&lt;/p>
&lt;h2 id="suivre-la-météo">Suivre La Météo&lt;/h2>
&lt;p>La météo sur les iles est imprévisible, donc à prendre avec des pincettes. Mais les meilleures applications actuelles en Europe sont MeteoBlue pour une météo multimodèle ultra précise et avec les couvertures nuageuses pour les sommets, Windy.com pour une carte toute belle et surtout des webcams en temps réel, et enfin Weawow pour une météo sur sa position précise à souhait.&lt;/p>
&lt;p>Notons que MeteoBlue nous a sauvé d&amp;rsquo;une zone inondable une nuit de forte pluie, logiquement beaucoup d&amp;rsquo;applications météo le font mais tant qu&amp;rsquo;à faire ça régale.&lt;/p>
&lt;p>N&amp;rsquo;hésitez pas à consulter les sites nationaux pour une météo globale qui donne les tendances ! Ils peuvent s&amp;rsquo;avérer utiles également avant de se rendre plusieurs jours sur un parc national pour randonner.&lt;/p>
&lt;h2 id="utiliser-les-wifi-publics">Utiliser Les Wifi Publics&lt;/h2>
&lt;p>Vous ne voulez pas donner votre nom, prénom et mail à n&amp;rsquo;importe quel wifi public ? Utilisez une adresse mail poubelle sur Protonmail, ou alors utilisez des alias avec SimpleLogin ou AnonAddy.&lt;/p></description></item></channel></rss>